「補鑊$4,000」最快明年2月申請

2018年04月21日

「補鑊$4,000」最快明年2月申請

財政司司長陳茂波

【本報訊】財政司司長陳茂波「補鑊拾遺」向合資格市民派發4,000元，最快明年2月1日接受申請，退稅或差餉寬減不足4,000元也獲發差額。政府又修訂估算，料最多300萬人受惠，涉款逾113億元，但需聘706名非公務員合約員工處理，行政費3.11億元。

政府在提交立法會《2018年撥款條例草案》文件進一步釐清申請資格。申請人須年滿18歲及持香港身份證，毋須繳付2017至18年度薪俸稅，通常居港包括暫時離港出差、留學或求醫等，但移居海外人士、擁有非自住物業或在港持有多過一所物業，一律不合資格。若退稅額、自住物業差餉寬減或兩者合計都少於4,000元，則可獲補差額。

綜援及高齡津貼受助人在預算案獲發額外兩個月津貼後，仍少於4,000元，同樣受惠差額補償。由於派錢以個人申請，如夫婦合計報稅，其中一方應毋須繳稅，若符合上述資格也可申請；需繳稅一方若退稅不足4,000元，如合資格也可申領差額，但申請人必須同意當局向有關部門核實資格。

行政費逾3億

政府料最多300萬人受惠，最快明年2月1日至4月30日接受申請，由在職家庭津貼辦事處執行。整個派錢計劃涉113.16億元，行政開支佔3.11億元，佔總派錢額2.83%，當中以1.6億元聘請706名非公務員合約員工，另涉41個由內部調配的職位。由於43萬名社會保障受助人經自動轉賬獲補差額，不涉額外費用，平均每宗派錢成本約121元。申請人須提供基本資料予在職津處核對，處方會就每宗申請發出結果通知書，款項會存入申請人銀行賬戶或親身領取支票。查詢可致電38971088。

■記者王家文

上一則
學者：私下收集「留底」屬違法

下一則
內地擬引入菲傭 港有加薪壓力

on9 明年 錢又細左

2022 年收唔收到錢

冇人想理理你呀，行埋一邊啦

[quote]冇人想理你呀，廢波

當你2020年派到
到時夠唔夠交一個星期既屋租

你老母搞成年
不如派架飛機環港空投算啦
搵幾個人撒溪錢式咁派，半日搞掂
仲可以慳番三億

當年直派6000 行政費少d又快手d
依家用哂錢去行政費

2020年4月收到l錢...

仲慢過煩過當年派$6000
派錢都派得垃圾過人

出年食餐飯都過五廿蚊

劏房波

咪低能啦，唔派錢一樣送錢比支那

乜撚嘢叫五廿蚊